天文台料今年全年平均溫度偏高

天文台預測，今年全年平均溫度偏高，可能會進入歷來前5名。天文台台長岑智明表示，由去年12月至今年2月，最高氣溫高達21.4度，平均氣溫亦達19.1度，是自1884年以來最高，而寒冷天氣只有3日，是歷來最少。

天文台預計，今年有4至7個熱帶氣旋進入本港500公里範圍，數量屬正常，預計風季在6月或以後才開始，又預測今年雨量介乎2100至2900毫米，屬正常至偏多。

另外，天文台今日起在網上推出北角、中環碼頭及南丫島的自動氣象站實時風向、風速等資料，並與澳門及廣東省氣象部門合作，將網站升級為大灣區天氣網站，提供區內城市天氣資訊。

最後個段
大灣區天氣網站